<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My Research Notes</title>
    <link>https://andreyferriyan.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on My Research Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Mar 2021 10:07:45 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andreyferriyan.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OBS Tidak Bisa Merekam Zoom</title>
      <link>https://andreyferriyan.github.io/posts/obs-tidak-bisa-merekam-zoom/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 10:07:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://andreyferriyan.github.io/posts/obs-tidak-bisa-merekam-zoom/</guid>
      <description>Idealnya merekam Zoom akan lebih baik menggunakan fasilitas rekam yang menjadi bawaan dari Zoom itu sendiri. OBS dibutuhkan tatkala kita sebagai yang hadir tidak mendapatkan ijin untuk merekam dan hanya Host yang bisa melakukannya. Kasus ini terjadi pada Zoom versi terbaru. OBS menggunakan Window Capture ketika diaktifkan hanya akan menghasilkan layar yang blank berwarna putih atau warna hitam.
Ada dua cara yang bisa dilakukan, pertama kita ganti Window Capture menjadi Display Capture atau keseluruhan layar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OBS tidak bisa rekam zoom</title>
      <link>https://andreyferriyan.github.io/posts/obs-tidak-bisa-rekam-zoom/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 19:24:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://andreyferriyan.github.io/posts/obs-tidak-bisa-rekam-zoom/</guid>
      <description>Kejadian ini bermula ketika saya akan merekam zoom melalui OBS. Tentu saja merekam yang paling direkomendasikan adalah langsung via zoom. Akan tetapi hal ini tidak bisa dilakukan ketika kita tidak diberikan ijin oleh Host untuk merekam. Cara lain sebenarnya bisa juga merekam dengan menggunakan aplikasi bawaan Windows 10 (Tombol Windows + g).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menghentikan Layanan Mastodon</title>
      <link>https://andreyferriyan.github.io/posts/menghentikan-layanan-mastodon/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 13:18:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://andreyferriyan.github.io/posts/menghentikan-layanan-mastodon/</guid>
      <description>Beberapa waktu lalu jagat desentralisasi dihebohkan dengan migrasi besar-besaran dari Twitter atau Facebook akibat adanya pelanggaran privasi. Hal ini memaksa sebagian mereka yang memiliki kemampuan coding dan visi (?) untuk mengembangkan media sosial baru yang berbasis desentralisasi. Salah satu yang dikenal adalah Mastodon.
Mastodon sebenarnya sudah cukup lama ada (jangan tanya saya nggak hafal berapa lama). Dan platform ini cukup besar penggunanya di Jepang. Namun ada hal yang mungkin perlu diketahui bahwa platform desentralisasi media sosial semacam mastodon ini tidak hanya dimiliki oleh mastodon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dropbox Tidak Mendukung BTRFS</title>
      <link>https://andreyferriyan.github.io/posts/dropbox-hanya-support-btrfs/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 13:15:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://andreyferriyan.github.io/posts/dropbox-hanya-support-btrfs/</guid>
      <description>Hal yang cukup menjengkelkan adalah ketika teknologi baru yang sudah terasa stable ternyata tidak didukung oleh teknologi lainnya. Hal ini terjadi ketika Dropbox yang sudah tidak lagi mendukung sistem berkas (e.g., btrfs) selain ext4 (untuk GNU/Linux) dan FAT32/NTFS (untuk Windows). Menjengkelkan kenapa ?, kita memiliki kapasitas eksternal hard drive hanya 4TB dan sudah sudah digunakan 2,1TB tiba-tiba suatu ketika tidak lagi bisa sinkron di komputer kita.
Awalnya bingung apakah ada service yang tidak berjalan di server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrasi Jupyter Classic ke Jupyterlab</title>
      <link>https://andreyferriyan.github.io/posts/migrasi-jupyter-classic-ke-jupyterlab/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 13:02:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://andreyferriyan.github.io/posts/migrasi-jupyter-classic-ke-jupyterlab/</guid>
      <description>Sebagaimana kita ketahui bersama Jupyter adalah salah satu IDE bagi para programmer Python. Bagi aktivis data scientist, Jupyter juga jadi salah satu andalan yang digunakan untuk memudahkan melakukan pemodelan machine learning tentu saja dengan berbahasa Python.
Setahu saya, Jupyter termasuk language agnostic, artinya tidak cuma Python tapi bahasa pemrograman lain seperti Julia juga bisa digunakan. Kelebihan dari Jupyter yang membuat saya nyaman dalam menggunakannya adalah kita bisa menyimpan hasil pemodelan itu di memory.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Blog dengan Hugo</title>
      <link>https://andreyferriyan.github.io/posts/blog-dengan-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 10:59:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://andreyferriyan.github.io/posts/blog-dengan-hugo/</guid>
      <description>Situs ini dibangun dengan hugo, merupakan salah satu aplikasi situs statik yang cukup populer. Situs ini awalnya hanya digunakan untuk menyimpan aplikasi stiker WhatsApp bnpms-wastickers-v1.apk. Beberapa waktu kemudian setelah menyimpan berkas binari ke dalam github.io mendapat peringatan agar menyimpannya pada github dalam bentuk versi release. Setiap kita generate berkas baru untuk blog atau melakukan pengubahan maka email peringatan selalu muncul dan ini cukup mengganggu. Mengikuti aturan akan lebih mudah sepertinya jadi saya pindahkan berkas aplikasi sticker WhatsApp BNPMS ke github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sticker WA Badan Nasional Pembinaan Media Sosial</title>
      <link>https://andreyferriyan.github.io/posts/sticker-wa-bnpms/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 10:28:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://andreyferriyan.github.io/posts/sticker-wa-bnpms/</guid>
      <description>Berikut adalah informasi pemindahan link dari WhatsApp sticker untuk Badan Nasional Pembinaan Media Sosial. Stickers ini dipindah dari https://andreyferriyan.github.io/bnpms-wastickers-v1.apk dikarenakan pesan peringatan dari github untuk memindahkan berkas binari apapun ke dalam bentuk releases atau menaruhnya di git repositori. Untuk selanjutnya bisa cek link berikut untuk mendownload sticker BNPMS terbaru https://github.com/andreyferriyan
NB: Sticker WA ini bukan buatan saya. Saya hanya membantu mengupload ke situs agar lebih mudah untuk diakses dan diunduh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://andreyferriyan.github.io/posts/about/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 19:52:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://andreyferriyan.github.io/posts/about/</guid>
      <description>Hello, everyone. My name is Andrey Ferriyan. You may call me Andrey for short. I&amp;rsquo;m a co-founder of ATSOFT Teknologi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
